地鐵站生左好多粒東菇，證明香港1984緊

有次行過見到粒被人踢甩左個罩，先見到呢D 懷疑係 RFID 紀錄轉接器。
大家做人要有一套，呢樣野未必只係地鐵站會見到，巴士都有可能裝起車門位。

有罩係咩樣 會生長係咩位置

好似比保安打卡架喎

The last (and most covert) method for destroying a RFID tag is to hit it with a hammer. Just pick up any ordinary hammer and give the chip a few swift hard whacks. This will destroy the chip, and leave no evidence that the tag has been tampered with. This method is suitable for destroying the tags in passports, because there will be no proof that you intentionally destroyed the chip.

見到都扑2嘢

油尖旺個三個站生到爆.., 呢幾個月先係咁
你留意下腳邊 level 就有一大把係裡面或者出口附近

求圖

幫佢帶番個rfid卡套

呢款應該係 iBeacon 果類 Bluetooth tag黎

講真電話就TRACK倒

佢要裝實有方法遮到
新身份證就帶返個condom, 錫紙都得架

類似咁的野，遍佈成個站，肯定係用作人流監察
個 chip 應該改自下面個樣野。

sor 電腦白私 呢舊野可以做啲咩?

1. 紀錄 RFID,
2. 身份證號碼,
3. 經過紀錄器附近的時間
4. 即時通知總機你在附近

呢樣野好似幾年前都已經有
係玻璃上面都好多

點track到？即係點講多啲？

呢堆白色盒仔好耐之前已經有, 係屬於「賽馬會智能逍遙行計劃」用嚟幫盲人導航

之前已經有人講點解又好似發現新大陸咁

呢舊嘢裝喺地鐵站邊度？

即係關身份證事?

一早用左 anti RF 銀包

Hi, 五毛，多謝證明左呢樣野係真。

呢個年代萬七種方法捕捉你行蹤，用呢款體積既RFID探測器去收集數據效率應該相對好低

錯，呢樣野可以唔 track 電話，而且無私隱條例規範。
你同地鐵講佢可以駁係學術研究，但資料最終去邊無人知。

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

求其搵左條link

你用緊上網既台已經可以track到你啦

推

推咗先再fc係咩

冇啦啦屈鳩人五毛

Bluetooth Beacon都唔知學人出黎散播謠言

真心幫唔落

佢哋咁細嚿 嗰讀取範圍好有限

舊野本身收集唔到數據
只係發定位訊號

真係收集緊數據係你個電話d app
例如Google Ad 或者上面講既導航app

政府要做就收係天花板/假天花入面啦
整到大大部加埋天線都得
洗唔洗細細粒周圍痴又要比你見到

陣間樓主又會出黎話你五毛架啦
FC都唔做就係度9up

舊身份證有冇事？

ban我啦 我五毛
come on

唔啱聽咪五毛囉
第一日上？

大佬 藍牙野黎咋 係咪發緊夢

似保安巡更點

原理係個beacon做緊一個叫”Broadcast”嘅動作

然後你手機用「MTR Mobile」隻app 佢咪有個提你邊度落車嘅function嘅

佢點知你到邊個站
一來GPS
二來就係呢d藍牙beacon

藍牙iBeacon嚟 唔關rfid事

智障真係無樣睇

樓主柒咗
大家當笑話笑下就算

電腦白痴唔識

好啦
都多謝樓豬嘅努力

鍵國後清算你

抵死 冇人叫你搭狗鐵

核彈

快推

屌 呢舊野passive RFID黎
唔會識主動拎data 更何況掟data出去server

呢件野最大用途係幫人睇成個area內自己係大約咩位置(仲要狹窄環境內反射因素關係而唔準)

同埋當active device access佢果陣
佢只會比返佢預先寫入左既information

笑撚死 反駁變左五毛

痴線

rfid 又藍咩牙, 讀多啲書啦

iBeacon... 比佢個垃圾app用

樓主呢種就係成日俾人話嗰啲兒登仔
錯撚左唔認仲要話鳩人五毛
唯我獨尊同共產黨無分別 係爭在唔係當權

會唔會打到張hkid裂埋

呢個野係比佢個垃圾app用藍牙做定位，因為地底收唔到gps

洗乜撚野白屌你老母, rfid 有限距離, 你放到天花板唔會detect 到你褲袋咁遠, 依家就係新身份證有rfif 功能呀, 你明唔明呀

我諗唔使好大力

無論如何
大家都裝返個RFID卡套啦

新身分證有RFID

好似係類似保安嘅巡邏點嘅嘢

兒登磚家出曬黎

（如果果舊野真係有咁ge功能）

佢分明話緊樓主個緊樣野藍牙
你讀咁多書都咁？

閉路電視先多

thx 巴打

呢舊好似係Beacon 黎
係用嚟做室內定位/ 行到某範圍推送消息

A

打卡個D唔係咁樣，何況唔會裝係咁低嘅位置

有人問佢佢又真係答得出4個用途嗰吓好嘢
講到好似佢真係有舊嘢嘅spec喺手咁

唔啱聽=五毛

push

非接觸式RFID天線 如果做到咁細舊 可以介紹返 全世界大把生意你做

一定要用RFID套

psuhhhhh

CLS 又一言堂，無啦啦話人五毛

你明明rfid個原理係點先
佢咁細粒係唔會detect到好遠距離
要detect遠距離就要大型啲好似supermarket門口嗰啲咁

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

樓豬深潛左？

佢7咗了

咩年代? 唔用防RFID 銀包 都買幾個RFID卡套掛?

利申 有帶卡套

推呢個，但有無教學片
怕打爛成張卡

屌你呢粒野擺明係射beacon出黎
點可能係拎黎收data 佢又冇線傳返出去
咁細粒野你仲要佢用wifi / bluetooth 傳返出去?

就係樓主呢啲on9仔拖低連登智力水平

Rfid合理好多表面睇呢粒野就咁痴上去無駁電

矽谷應該發明D嘢,可將附近D咁嘢全數短路

可以開個陰謀論youtube channel

其實想知好簡單，睇下佢後面仲有冇插電，有冇電線入牆就知

如果佢要收data，呢粒野就要上網，如果又冇外置電，淨係靠呢粒coin cell 電，應該頂唔到幾日

呢粒好大機會只係BLE beacon，或者Active RFID tag, 本身粒野係上唔到網，要靠其他野去上網，例如你電話，或者RFID reader

7月就開始用RFID套

裂咗咪用塊晶片

樓主一知半解就神化左粒ic嘅功能
好心咪衝出黎柒

求真都唔撚求

當大家fact check咗係藍牙定位器2017年已經推出 希望各位網友會努力搜尋下資料再分享,會幫助個討論好多!

隨着多條新港鐵線路陸續通車，金鐘站集多條路線成為「超級車站」，為方便乘客在站內尋人搵路，港鐵首次透過流動應用程式推出「站內搜尋」功能，乘客只需在港鐵應用程式開啟此新功能，即可利用導航，輕鬆前往金鐘站內任何位置，並可向朋友分享位置，方便隨時找人。

港鐵表示，九月初以金鐘站作為試點，正式推出新功能，若反應熱烈，會加推至尖東站等其他大型車站。乘客只需在手機內開啟港鐵應用程式及藍牙功能，點擊新功能「站內搜尋」，可配合金鐘站內一千個Beacon定位技術，為手機定位及導航。乘客在程式內搜尋金鐘站內的設施月台出入口及商店後，有藍色導航路線指導前往站內目的地。

除覓路外，新功能亦能輕鬆找人。乘客可透過聊天程式與朋友分享站內所在的位置，程式新功能會詳細指出每層位置，即使不同層但位置重疊也不用擔心。

港鐵同時推出遊戲，利用新功能找尋指定地點或物品，可獲贈禮物。港鐵準備逾300份禮物，包括單程車票及車站商舖現金券等，鼓勵乘客使用新功能。

港鐵客戶體驗拓展總經理梁靜雯表示，計劃由構思到推行需時九個月，最困難是解決站內定位的準確性問題。因站內很多線路干擾，容易影響定位。她希望以金鐘站為試點，未來將此新功能推展到更多大型車站，如尖東站等。

另外，港鐵在金鐘站地下二層及三層間的樓梯牆壁處，設置大型藝術裝置，將五個大型二維碼「QR Code」及摩斯密碼結合，可連結至「港鐵新功能」及「港鐵·藝術」網頁，意指心繫港鐵，港鐵歡迎你。

金鐘站地下二層及三層間的樓梯牆壁處，設有大型藝術裝置。(黃仲民攝)
金鐘站地下二層及三層間的樓梯牆壁處，設有大型藝術裝置。(黃仲民攝)

我話係就係啦 f你老母c

cls

電話開藍芽行過咪掃到有咩device 經過
對比cctv 就現曬形

如果佢係BLE beacon，佢係可以track 你，但係係靠你部電話，仲要你裝左佢個app, 姐係MTR個app，佢會問你俾唔俾用藍牙同俾唔俾佢收你location data（iOS)，如果你兩個都accept左，個app去到附近，scan到呢d beacon 嘅signal，就可以記低你幾點係呢個位

唔想俾人track，咁你就唔好accept location permission，一係唔好裝MTR個app，一係唔好搭黨鐵

如果佢係Active RFID tag, 就根本track 唔到你，因為Active RFID tag都只係放signal，唔會scan, 就算scan到，都要上到網先可以儲住data

你喺室內收4G signal就可以根據你頭頂上面嘅室內基站嚟定位
That's why 1/7爆完垃圾會嘅手足要換電話

覺得好無力？不如試下其他方法集合力量

打卡果啲唔係呢個樣架

保安果啲係手錶電池樣

點樣分真假5毛

一粒水銀電唔夠active RFID tag

樓主真係
唔識仲要聲大夾惡
你覺得人地唔啱 應該提出理據反駁

你咁撚樣點做大事

不推文

多謝你留言 證明你真係五毛

Thanks

此Post已完?

你踎低落地打卡？

正解 機場入面都有呢d 比你去到邊層係個app 到map direction 用

唔洗郁啲就屌老母嘅
而加講緊PS4咁大部reader先有1-5米
圖中咁細粒 唔係拍卡都detect唔到嘅

圖：
黨鐵 又點止CCTV (多圖)

你同阿叻有分別？

頭幾個月都正正常常
最近真係走火入魔
越來越少人會叫人fc
一講就會俾人話5毛/morning sir

on9

人手置頂 推

用錘仔蹋 RFID 幾錘

條 5 毛一個 post 都未開過，已經脫P牌。
咁快連計劃 link 都出埋，你話無野我就唔信。

爛咗用唔到咪安全

推。

舊身份證有冇rfid

訓左，不過知道唔係 RFID 都好，不如問如果你知智能燈柱個 RFID hardware 係點, 效能如何的，不過介紹下，掃下我盲。
我只知而家好多舊 cam 轉晒做新的做 face recognition.

好詳盡, Thanks
但係如果唔止港鐵 apps, 其他apps allow 左 GPS 功能會唔會有問題?

7到喊呀仲兜

乜撚嘢facial recognition, 乜裝響部cam到架咩？

連登幾萬會員係咪個個都要開過post先可以講嘢？

你愈講得多愈柒，先唔講上面你話人係五毛既理據幾無邏輯，從來face recognition都唔係在於用咩Cam，你求其youtube download一條片行同一個algorithm都可以face recognition到，你呢個Post開黎話黨鐵有好多RFID tag，巴打講比你知唔係RFID tag就唔該虛心啲認柒啦，死兜爛兜做乜姐

rfid 套其實無撚用
兩張rfid卡疉埋一齊仲有用過嗰套

30cm到？

冇心洗白
但係如果呢張圖係真的話
智能燈柱入面嘅「rfid 標籤」 等於你張身份證，只係畀人讀取而唔係佢scan我哋張身份證 (即係reader )。
引起爭議性係佢入面嗰粒藍牙sensor
同埋有機會係function到嘅人面識別系統

同時上面都有人講咗 要讀一至四米嘅距離嘅reader大約係一部ps4咁大

所以倘若佢真係要裝rfid的話其實都有方法
建議買防rfid套穩陣啲

你根本完全唔知app背後運作既原理係點，不如算啦好嗎？你去讀下書先啦，陣間唔好開個post話google map個app會用你GPS所以香港又1984緊呀

但係未必個個有咁多張卡
加埋同信用卡拍埋一齊的話就冇得直接用

柒係柒左，但係舊 cam resolution 可能連 1080p 都無，正如你講一條片都可以行 cv2 去做 face recognition 所以我見好多舊 cam 已經拆緊，換晒新的上去。

你點知係改自呢舊野 又點樣肯定？
唔清唔楚唔好亂放消息
你圖入面呢個model係rfid既reader model黎
佢個Frequency係行13.56MHz
Which mean佢個cover range最多得幾cm
屬於NFC既一種
係絕對無可能用黎做人流監察
除非每個人行過都主動好似拍八達通咁拍一野

NFC行呢個frequency最極限既距離係20幾30cm
呢個係物理極限黎
但個Device一定唔係用呢個model

所以唔該唔好上網鳩搵個圖之後鳩up

Thanks.

或者咁講啦，你要人注意啲cam換左就唔該開過另一個Post，你呢個post鳩up話黨鐵有RFID，有巴打幫你Fact check又話人五毛，然後其他巴打鬧醒你就開始講其他野，咁到底你話因為RFID tag 而香港係1984緊理據係邊呀？算啦，係柒左架啦，由得個Post沉啦，呢個post啲資料錯左仲有咩討論價值？你已經影響左397個正評你既人啦，影響力仲大過岩岩上面比你話係五毛既巴打啦，去讀書啦

笑咗

其實大多數rfid都係需要幾近距離先detect到
如果要遠距離就係要體積大啲嘅receiver
所以我估計都係保安打卡嘢多

利申 讀物流 單純學過下rfid

pin 返人地la

其實上面有巴打話係幫盲人既設備，我唔去fact check啦，但至少一定唔係check人流/記HKID

唔該你自己置頂返
唔好散播錯誤訊息
唔係個個巴打都會追post

更加小

都有可能係
不過樓主嘅說法就可能性細啲

屌，個野拎嚟比apps定位用㗎
2018已經試緊

利申:前黨鐵打雜

可能有其他device做呢樣野，但一定唔係樓主講既個粒咁撚細粒既野囉，根本唔存在

比apps定位用，試過幾款唔同設計
呢款係其中一個

係呀，所以樓主講既野咪錯撚哂

呢個POST 咁多人咁緊張話唔係，即係一定係

睇呢個Post睇到以前讀大學學既野好似錯撚哂咁

大家都係由個po沈啦

308 大清算，邊個議員仲支持財政預算案通過，增加警隊預算，唔使旨意立法會選舉有人投票比佢

其實巴打你講近距離既果種叫nfc
通常用得rfid 個cover range都比較大
兩種技術最主要既分別係佢個傳送數據用既frequency
普通rfid最多可以cover到6米
更強既可以更遠 配埋active tag 加多十幾個reader
cover成間學校基本上無問題

睇黎政府真係好驚比人知，咁多打手出黎否認

佢不要影掛喺天花隻pccw白色大wifi beacon話係1984緊仲有説服力d

唔識真係fc左先開post啦

你柒撚咗啦，睇下幾多人屌你

Push

又一證明cctai啲人惡撚到

無所謂，屌就屌。 錯左好過 1984
不過我唔信有人開連登 acc 一個 post 都未開過。
不過答咁快有可能有黨鐵員工來。

原來係咁
睇黎我學個啲嘢已經outdated

呢啲真係做PROJECT仔都會學到嘅嘢
唔講啦咁始終唔係人人都係做呢行

唔係，樓主話條友5毛嚟，要繼續跟進

咁你肯出返個正確資訊pin返未啊？
定屌你老母想繼續發放錯誤資訊吸睛啊

難怪之前搞鳩個電話維修 + 沒收曬佢D客既電話

lm

上面有人講左, 個舊野不是大功率 RFID. BTW, 此 post 已完, 我柒左。
不過我見到最近 MTR 裝左網址裡面那個 BLE beacon. 有無師兄見到?

推俾多d人睇

樓主柒左就pin返啦咁

你都痴撚線

都啱既，唔好跟車太貼，我收返

識少少扮代表好撚柒

呢樣野幾年前已經有...
唔識可以去讀多D書
如果樓主係識嘅，即係有心散佈恐懼

其實都唔駛咁, 同電訊商夾埋就得
而公司高層9成都藍肯合作啦
同埋就算唔係個間公司既客, D接收點都收倒個信號所以其中一間合作就得

之於個方法計出黎位置有幾PRECISE我就唔識, 希望有熟呢D野既人話比大家聽駛唔駛驚呢招

唔理係點 身份證戴套係基本

人哋唔鍾意開post你就話人5毛
唔講證據只講立場, 同共狗有分別?

真心幫唔落 八達通咁大舊都要差唔多貼住先感應到 依粒可以有幾遠
你話開某啲app追蹤到你位置都仲有得講

試緊幾款唔同既beacon
目的都係整apps，希望做到導航指到你去咩出口，唔係淨係去咩站

講緊唔夠力推到佢需要既空間，要整到你想像中既效果，最好起個環狀tunnel 再佈滿大量收發器去捉反應

不過要每個站起咁大工程，不如由閘機入手

其實八達通粒chip係sony felica，最遠可以20m都感應得到
只係8仔spec無去到咁高
閘機set左70mm感應，係因為唔想讀錯卡扣錯錢

樓主車已炒，拉

拉

樓主炒車仲要屈毛
入嚟嘅人幫手負皮同拉返個post喇

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

借位

#18

推Po前請先碌低啲睇下有冇人批評
及善用「閃電」功能

你如果淨係講GPS，佢本身已經用左GPS track住你，BLE Beacon 只係補助，track埋你室內嘅地點，因為室內收GPS唔準

如果淨係講用iBeacon，簡單黎講唔會，因為每個app 會set好左佢只可以scan 邊d beacon，例如MTR只會scan MTR嘅beacon, 機場淨係scan機場嘅beacon

當然如果有d app有心要scan，iOS 難d，但要知道本身人地個beacon 佢set左個ID 係乜先得，正正常常你係唔會知MTR d beacon 個ID 係乜，得MTR先知，但Android係scan到，唔洗ID。不過，就算其他app scan到，個app理論上都唔知你果個beacon 係邊

夠，可以google image search 睇下

無人推?

推乜 追post la

追post la

reader後面有card selection功能

因為你呢句我決定拉

仲唔撚pin?係咪想引人炒車？

........

就算現階段未有樓主所講嘅嘢出現，遲下會有都唔出奇
港共咁陰濕，做多少少保護自己嘅措施都唔算誇張
正如社運初期，已經有人呼籲咁多位手足之後要執好屋
E.g.電腦交比信任嘅人或者清data...（當時仲起碼要搜令，依家直接爆門）
當啲狗行動ing嘅時候先做防衛，就太遲喇

計我話樓主呢種9up死撐就最似5毛

所以話知識同見識真係好緊要
唔識咪請教下人囉
又要陰謀論
人地袋錢落你袋你又唔信超
柒左又要賴地硬
好肉酸呀

Cherrypicks啲垃圾

隔一排就有d 傻鳩出黎講, 喺連登都見過幾次

所以得淡笑

講野唔岩樓主心意就係5毛

典型藍絲心理

位置唔夠精確

直接防rfid銀包啦
幾舊水好平

唔夠精確

係咪可以唔洗理樓主

你閱讀理解係咪唔合格

正解

買過RFID套勁得滯，連八達通都用唔到，明明已經同身分證分開兩邊擺

香港用緊人面同步態啦
掃到張証又點？
一定係本人代住？
反理用又點呢？
依家帶口罩都掃到
步態，人面，証件，諗下點防啦

係

如果你認為粒 東菇 係用來整 app, 咁你解釋下點解 油麻地、旺角個站咁細，站仔細細 D 東菇生到成個大廳，每個出入口都有。 個數量多過其他地鐵站多多聲? 黨鐵當D 人盲????????